華為老闆任正非內部通告員工要認清美國實力 不要有反美情緒

中國電訊器材生產商巨擘華為的創辦人任正非，在公司內部的文件中敦促員工，不要有反美情緒。南華早報是在看過華為這份在4月8日向公司多個部門發出的內部文件後，作出這項報道。

中美兩國因貿易摩擦導致關係緊張，美國並且一直視華為是威脅美國國家安全的電訊器材生產商。然而任正非卻告訴員工“絕對不要讓反美情緒牽領我們的工作。”

任正非同時敦促員工不要心存民族情緒，要認清楚“美國的實力，看清楚兩者（華為與美國的競爭對手）之間的差距，並且要向他們學習。”

報道指出，華為上述的內部通告文件，是在美國總統特朗普揚言要向中國進口徵收1500億美元的關稅之後所發出，也是在美國宣布對中興電訊發出7年制裁令之前發出。中興被罰是因為它向伊朗和北韓出售電訊器材。

美國的禁令已經威脅到中興的生存，而中興與華為的總部，同樣設在深圳，可說是心同感受的一對鄰居。

華為是世界最大的電訊器材生產商，也是中國國內最大的智能手機的牌子，據華爾街日報，華為目前也是美國調查是否違法美國貿易禁令的對象。華為對華爾街日報的報道拒絕予以評論。

任正非上述的內部通告令人感到有點意外，因為華為過去一直企圖打入美國市場的努力，均遇到挫折。美國認為華為與中國政府的關係，足以令人關注，因此，屬於私人企業和華為與在香港上市的中興，多年來一直受到美國的抗拒和排擠。

正因美國對華為產品的安全性表示關注，美國電信商AT&T早前已經退出協議，不再為華為的旗艦手機納入其銷售網絡。不久後，美國另一電信商Verizon，也放棄與華為的合作銷售計畫。

華為高級副總裁余承東曾指控美國政府以及某些競爭對手，為了封殺華為打進美國市場而玩弄政治。但華為事後試圖保持距離，聲稱公司並未授權余承東發表上述評論。

任正非在發出的內部通告中，曾舉出曾在中國政壇浮沉差不多50年、有三上三落經歷的已故中國領袖鄧小平的例子。

心水清到咁

踩到上心口啦 仲忍呀
一於罷買美國芯片

唔撚係忍呀？

YL單野已經有痛腳
激到侵侵嬲嬲就死得

因為全公司到尾，咪又係靠美帝芯片尤其高通食糊！！！

依家唔投降等幾時?
華為呢吓就真係高手
留得青山在 等侵侵落台咪又係繼續偷

漢奸！夠膽死睇唔起我的國？！

心虛
美國講畀你知搞死你一間公司喺幾咁易 特別係上市果隻

華為咁多海歸 一定知道中國同美國係冇得比

屎為首席打手出現， 你仆街死未， 讀左主子比你隻狗既訓示未

見到棺材

呢啲ost永遠有班人會扮睇唔到

個post 永遠會好快沉底

身有屎

咁都忍得屎都食啦

真係當睇唔到
去推d圍爐post

投降吧我沒有辦法

有貨好出啦，就快名得出

lmao

仆街一隻5毛都冇入黎

我不能接受.jpg

事先聞到中興陣燶味？
定美國商務部有奸細

任正非軍人出身
好有紀律

啲五毛死撚晒去邊

為左錢 嘴巴同身體都好老實

咁軍人訓練又真係非常著重紀律架喎

反了

我真係好忙

原來支那蟲真係咁垃圾
傷不起的支那豬要幫人奶袋底

中國有呢種諗法先係最危險
聰明人唔會明刀明槍

仲唔吠

下！ 害我中華者，唔係雖遠必誅咩

推po點名

華為自已最清楚自已，之前都講過係執大公司唔要嘅手機市場起家，所以明白自已真係唔係最好打嗰個

五毛狗扮睇唔到

華為依隻狗狗幾乖

比人撚到吠都唔敢吠

呢d咪精

華為賣國賊改名做「美威」

中興:

唐狗始終都係最低賤嘅狗, 養唔熟

佢識咁諗 果然係老細

或者為美

支那人嚟講任正非都算高質

中國不嬲都玩陰濕

不在場證明

五毛扮睇唔到

依家d五毛愈黎愈低汁
當年追住回又大篇文

你又錯了
100強可以是垃圾, 尤其國企果班, 有國家支持咪得
最重要識擦鞋

華為咪又係國家企業扮私人企業

咁樣秦国會輸架喎

中國或成最大贏家

屌
你咁撚心水清
我地冇野反
冇位入....
你見上面咁多巴打假膠扮撚哂大陸口吻都知....
屌......唔好玩既

笑番D中國贏家飛機文算, 拎番出來屌仲開心

5毛狗，你當人唔知支為係軍工部出黎攪開始呀嘩？？？？

望到中興一嘢就俾美國捽死，你係華為都知有無得打啦